\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\label{kapitel:Erklärung zur Eigenleistung} 
Ich versichere hiermit, dass diese Arbeit mit dem Thema
\begin{center}
\textbf{\titel}
\end{center}
selbstständig verfasst wurde und ich keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe.
Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektrische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.*
\\
*falls beide Fassungen gefordert sind
\\[10ex]

\hspace*{\fill}
\begin{tabular}{lcr}
\makebox[6cm]{Bad Brückenau, den \abgabedatum} & & \\
\hline
\makebox[6cm]{Ort, Datum} & & \makebox[6cm]{\autor}
\end{tabular}

